\documentclass[utf8x]{beamer}
%\documentclass[handout,utf8x]{beamer}
%\usepackage{beamerthemeUNLTheme}


\usepackage{pgf,tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
%\usepackage{dsfont} %% pour les beaux NN, ZZ, CC ou RR

%% pour franciser les noms definitin, theorem, proof, example
\uselanguage{French}
\languagepath{French}

%% style de beamer
\setbeamertemplate{background canvas}[vertical shading][top=blue!25,middle=white,midpoint=0.75]
\usecolortheme{default}
\useinnertheme{default}
\usefonttheme{structurebold}
\useoutertheme{smoothbars}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][center]
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %% pour enlever les symboles de navigation
%% fin style

\newcommand{\classe}[1]{{\color{blue}\texttt{\textbf{#1}}}}


\graphicspath{{./Images/}{./}}


\author{Erwan, Raimondo, Vincent}
\title{Algorithme de Huffman}
\subtitle{Projet DU-ISN1}
%\institute{Projet DU-ISN1}
%\institute{\includegraphics[width=3cm]{logo-univ.png}}
\date{juin 2017}


\begin{document}


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}[plain]
    \titlepage
    \begin{center}
      \includegraphics[width=3cm]{logo-univ.png}
    \end{center}
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}[plain]
  \frametitle{Plan}
  \tableofcontents
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%



\section{Organisation du projet}
%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Des classes par thème}
  Trois grands thèmes :
  \begin{itemize}
  \item<2-> La structuration des données
  \item<3-> Les interactions
  \item<4-> Les actions
  \end{itemize}
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les classes de structuration}
  
  \begin{itemize}
  \item<2-> Arbre de Huffman : les \classe{NoeudH} et \classe{FeuilleH} implémentent l'interface \classe{ArbreH}.

    \bigskip

  \item<3-> File à priorité : \classe{ElementFAP} et \classe{FAP}
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les classes d'interaction}
  
  \begin{itemize}
  \item<2-> Avec l'utilisateur : \classe{Huffman}

    \bigskip
    
  \item<3-> Avec le système :
    \begin{itemize}
    \item<4-> \classe{LectureOctet} et \classe{LectureBit} implémentent l'interface \classe{Lecture}.

\medskip

    \item<5-> \classe{EcritureOctet} et \classe{EcritureBit} implémentent l'interface \classe{Ecriture}.
    \end{itemize}

  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les classes d'action}
  
  \begin{itemize}
  \item<2-> \classe{Compression}

    \bigskip
    
  \item<3-> \classe{Decompression}

  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Liens entre les composants}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{liens-classes.png}
  \end{center}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Flux à la compression}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{liens-compression.png}
  \end{center}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Flux à la décompression}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{liens-decompression.png}
  \end{center}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%




\section{Choix techniques}



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Choix techniques}

  \begin{itemize}
  \item<2-> FAP : structure de tas sur un tableau de 256 éléments.

    \medskip

  \item<3-> Fin de fichier binaire : bourrage à la fin.

    \medskip

  \item<4-> Stockage de l'arbre :


    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \uncover<5-> {
          \begin{scope}
            \draw (0,0) -- (-0.5,-1);
            \draw (0,0) -- (1, -2);
            \draw (0.5,-1) -- (0,-2);
            \draw (-0.5,-1) node[below] {B};
            \draw (0,-2) node[below] {A};
            \draw (1,-2) node[below] {C};
            \draw[dashed,color=gray!40] (-1.5,0) -- (1.25,0);
            \draw[color=gray] (-1.5,0) node[left] {0};
            \draw[dashed,color=gray!40] (-1.5,-1) -- (1.25,-1);
            \draw[color=gray] (-1.5,-1) node[left] {1};
            \draw[dashed,color=gray!40] (-1.5,-2) -- (1.25,-2);
            \draw[color=gray] (-1.5,-2) node[left] {2};
          \end{scope}
        }
        \uncover<6->{
          \begin{scope}[xshift=3.5cm,yshift=-1cm]
            \draw[<->] (-1,0) -- (1,0);
          \end{scope}
          \begin{scope}[xshift=6.5cm,yshift=-0.5cm]
            \draw (-0.25,0) -- (3.25,0);
            \draw (-0.25,0) -- (-0.25,0.5);
            \draw (0,0) node[above] {3};
            \draw (0.25,0) -- (0.25,0.5);
            \draw (0.5,0) node[above] {B};
            \draw (0.75,0) -- (0.75,0.15);
            \draw (1,0) node[above] {1};
            \draw (1.25,0) -- (1.25,0.5);
            \draw (1.5,0) node[above] {A};
            \draw (1.75,0) -- (1.75,0.15);
            \draw (2,0) node[above] {2};
            \draw (2.25,0) -- (2.25,0.5);
            \draw (2.5,0) node[above] {C};
            \draw (2.75,0) -- (2.75,0.15);
            \draw (3,0) node[above] {2};
            \draw (3.25,0) -- (3.25,0.5);
            \draw (1,-2) node {nb de feuilles};
            \draw (1.5,-1.5) node {caractère};
            \draw (2.5,-1) node {profondeur};
            \draw[<-,>=latex] (0,0) to[in=180, out=-90] (-0.9,-2);
            \draw[<-,>=latex] (0.5,0) to[in=180, out=-90] (0.15,-1.5);
            \draw[<-,>=latex] (1,0) to[in=180, out=-90] (0.95,-1);
          \end{scope}
        }
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    
    \uncover<7->{ \begin{center} coût : 2$\times$ (nb caract.) + 1 octets \end{center} }

    
  \end{itemize}

\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les modes}

  4 modes envisagés :

  \begin{description}
  \item[mode octet]<2-> : arbre et données séparés; données en octet.
    \bigskip
  \item[mode solo]<3-> : un seul fichier; données en octets.
    \bigskip
  \item[mode bit]<4-> : un seul fichier; données en bits.
    \bigskip
  \item[mode dyn]<5-> : compression dynamique; implémentation non fonctionnelle.
  \end{description}

  \bigskip

  \uncover<6->{{\small\texttt{java Huffman [de]code-<mode> <fichier\_lu> <fichier\_ecrit>}}}
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


\section{Démonstration}


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Démonstration}

  \begin{itemize}
  \item<1-> barbara : un teste simple.

    \bigskip
    
  \item<2-> equilibre : tous les octets présents équitablement

    \bigskip
    
  \item<3-> peigne : 24 octets en peigne
    
  \end{itemize}

\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


\section{Tests}



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Temps d'execution}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm]{temps-exe.png}
  \end{center}

  Sur un fichier de 3,9Mo en compression,
  \begin{itemize}
  \item<2-> 0,04\% du temps : création de la table de correspondance
  \item<3-> le reste du temps : lectures et écritures.
  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Entropie}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{entropies.png}
  \end{center}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Taux de compression}
  
  \begin{center}
    \includegraphics[width=10cm]{compression.png}
  \end{center}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%



\section{conclusion}



%%
%%%%
%%%%%%
%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Conclusion}

  \begin{itemize}
  \item<2-> Informatique :
    \begin{itemize}
    \item<2-> Meilleur compréhension de l'algorithme de Huffman
    \item<3-> Meilleur compréhension de java
    \end{itemize}

    \bigskip
    
  \item<4-> Personnel :
    \begin{itemize}
    \item<4-> Vision globale d'un projet informatique (de la spécification jusqu'aux tests)
    \item<5-> Organisation interne du trinôme
    \item<6-> Utilisation des compétences de chacun
    \end{itemize}

  \end{itemize}
  
\end{frame}
%%%%%%%%
%%%%%%
%%%%
%%


\end{document}
